日本研究人員參考「Z Gundam 」原理設計超小型衛星成功突入大氣層

「好的科幻作品就是對未來的預言書」，確實有不少科幻類作品準確預言了幾年後甚至幾十年後人類科技的發展方向，一些科幻作品也為科學家們帶來了設計靈感。

東京大學的研究人員早前就宣佈仿照Z高達中單機突入大氣層的原理，成功進行超小型衛星單機重返大氣層的實驗。

在《機動戰士高達Z》中MS以及宇宙戰艦要返回地球突破大氣層時需要使用一種類似「氣傘」的裝置，在突入大氣層時相當於讓MS頂著一個隔熱傘來保護機體不至於在進入大氣層時解體。

而東京大學研究人員為超小型衛星EGG設計的隔熱膜原理和高達Z動畫中MS突入大氣層的原理類似在1月的時候國際宇宙空間站從距離地面400公里的軌道上放出超小型衛星EGG，這個衛星全長只有34厘米，搭載了一個直徑為80cm由防火服材質做成的隔熱膜。

隔熱膜進入空氣後成為傘狀，在空氣阻力的作用下讓EGG衛星緩緩下降，在經歷了3個月的降落後，在5月中旬在赤道附近的太平洋上空95公里處按照預定計劃燃盡。

這個實驗的目的是為了日後能夠讓聯盟號宇宙飛船等大型的航天設備，在返回大氣層時慢慢地突入控制好機體升溫，簡化耐熱層，同時安全返航著陸。

這項技術也有助於人類回收宇宙實驗材料以及對火星等行星的大氣調查工作。

一味用小聰明既細路冇資格話我

我生得聽明得罪你咩？

呢段野真係好經典 係咪個個都係睇中文配音

相對嚟講 某大國繼續射d 太空垃圾上去